const tema14 = [
    { question: "01. Indique cuál de las siguientes funciones no es realizada por el sistema de gestión de ficheros:", answers: ["Proporcionar al usuario una visión lógica de los ficheros.", "Proteger los datos almacenados en el sistema de ficheros, garantizando la integridad de la información.", "Dividir los ficheros en páginas antes de ser cargados en memoria.", "Permitir que los ficheros sean compartidos por diversos procesos."], correct: 2 },
    { question: "02. En los Ficheros de acceso directo:", answers: ["Se guardan por separado las claves de acceso de los datos.", "Se mejoran los tiempos de acceso en consultas pero penalizan las actualizaciones.", "El árbol de acceso es binario.", "La estructura lógica de almacenamiento depende del hardware."], correct: 1 },
    { question: "03. Un índice de agrupamiento es:", answers: ["Aquel índice de un solo nivel que se define sobre un fichero desordenado.", "Un índice multinivel.", "Aquel índice que se define sobre un campo clave de un fichero ordenado.", "Aquel índice que se define sobre un campo no clave de un fichero ordenado por dicho campo."], correct: 3 },
    { question: "04. En una búsqueda binaria, después de a lo sumo qué número de comparaciones habremos encontrado la clave o establecido que no existe, siendo N el número de elementos:", answers: ["2N-1", "log2 N", "log2 N -1", "2N-1"], correct: 1 },
    { question: "05. Señale una diferencia correcta entre el sistema de archivos FAT y NTFS:", answers: ["El tamaño del cluster es inferior en NTFS.", "El tamaño del cluster es superior en NTFS.", "El tamaño máximo de un fichero es inferior en NTFS.", "Una partición NTFS puede ser accedida por un sistema MS/DOS y una partición FAT no."], correct: 0 },
    { question: "06. Los ficheros dispersos son:", answers: ["Ficheros donde los registros no siguen ningún orden dentro del fichero.", "Ficheros donde los registros se ordenan de forma aleatoria generando un índice externo.", "Ficheros en los que se utiliza una función que, aplicada sobre un campo del registro, indica el bloque del fichero donde se debe almacenar dicho registro.", "Ficheros en los que se guardan registros de distintos tipos."], correct: 2 },
    { question: "07. Un índice denso es:", answers: ["Aquel que es usado para claves no primarias.", "Aquel que apunta a un único registro del fichero de datos.", "Aquel que apunta a un grupo de registros del fichero de datos.", "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta."], correct: 1 },
    { question: "08. ¿Cómo se denomina la técnica para recuperación por claves secundarias que en lugar de listar los atributos de un registro dado, listamos los registros que tienen un atributo dado?", answers: ["Ficheros invertidos.", "Código sobreimpuesto.", "Desmenuzamiento combinatorio.", "Tries generalizados."], correct: 0 },
	{ question: "09. Clustered y NonClustered son tipos de:", answers: ["Store procedure", "Triggers", "Tablas", "Índices"], correct: 3 },
    { question: "10. ¿Cuáles son los sistemas de archivos que más se utilizan actualmente?", answers: ["NTFS, FAT32, VTS, EXT3, HFS+", "NTFS, FAT32, EXT3, EXT4, HFS+", "NTFS, FATT, EXT2, EXT3, HFS+", "NTFS, FATT, EXT3, EXT4, HFS+"], correct: 1 },
    { question: "11. Supongamos que tenemos una tabla en la que vamos a realizar continuas y diversas búsquedas y en la que se van a producir constantes actualizaciones, ¿por cuál de los siguientes diseños de organización de ficheros optaríamos?", answers: ["Secuencial", "Hash", "Árbol B+", "ISAM"], correct: 2 },
    { question: "12. Señale cuál de los siguientes conceptos NO está relacionado con el sistema de archivos distribuido Lustre:", answers: ["DSS (Distributed Storage Server)", "OST (Object Storage Target)", "OSS (Object Storage Server)", "MDS (MetaData Server)"], correct: 0 },
    { question: "13. Comparando el sistema de archivos Ext4 frente a Ext3, señale la opción correcta:", answers: ["Ext4 soporta sistemas de ficheros de hasta 1024 TB frente a los 16 TB de Ext3.", "La migración de un sistema de ficheros Ext3 a uno Ext4 requiere reformatear el sistema de archivos afectado.", "Ext4 soporta ficheros de hasta 16 TB frente a los 2 TB de Ext3.", "Ext4 introduce la capacidad de journaling (registro por diario), no presente en Ext3."], correct: 2 },
    { question: "14. Señale la respuesta correcta respecto a un sistema de archivos de UNIX System V:", answers: ["Posee una estructura relacional de archivos.", "En el sistema de archivos se encuentra el bloque de arranque. El superbloque, la lista de nodos y los bloques de datos se leen de la BIOS directamente.", "La lista de i-nodos se encuentra a continuación del superbloque.", "Los dispositivos y periféricos no son archivos."], correct: 2 },
    { question: "15. Para ordenar archivos que no caben en memoria, ¿qué técnica de clasificación de datos de las siguientes podemos utilizar?", answers: ["Clasificación por Inserción.", "Clasificación por Mezcla Directa.", "Clasificación por Selección.", "Clasificación por Agitación."], correct: 1 },
    { question: "16. ¿En qué técnica de clasificación de datos se utilizan ficheros o cintas auxiliares?", answers: ["Clasificación por Selección.", "Clasificación por Mezcla Directa.", "Clasificación por Inserción.", "Clasificación por Agitación."], correct: 1 },
    { question: "17. ¿Qué técnica de búsqueda de datos se vale del resultado de una función aritmética para calcular la posición del dato buscado?", answers: ["Búsqueda por comparación de claves.", "Hashing.", "Búsqueda digital.", "Búsqueda secuencial."], correct: 1 },
    { question: "18. ¿Cuál de las siguientes opciones NO corresponde a un sistema de ficheros empleado en Sistemas Operativos GNU/Linux?", answers: ["ext3", "mini fs", "ReiserFS", "Reiser4"], correct: 1 },
    { question: "19. En relación con el diseño físico de base de datos, señale la respuesta INCORRECTA:", answers: ["Si el fichero se va a actualizar mucho (inserción/eliminación) debemos reducir al mínimo el número de índices del fichero.", "Una estructura común de índices en muchos sistemas gestores de BD son los B-Trees.", "Debemos evitar técnicas de dispersión (hashing) sobre columnas poco actualizadas.", "Para cada atributo (no de ordenación) que se use mucho en operaciones de selección o reunión, debemos crear un índice SECUNDARIO."], correct: 2 },
{ question: "20. Para establecer un límite de cuota en disco a un usuario debemos:", answers: ["Tener instalado un sistema basado en Windows 2003.", "Tener un sistema de archivos de tipo NTFS.", "Tener un sistema de archivos de tipo FAT32.", "Establecer un sistema RAID 5."], correct: 1 },
    { question: "21. Se denomina TxF:", answers: ["Al sistema de archivos NTFS", "Al sistema de archivos FAT32.", "Al sistema de archivos NTFS transaccional.", "Al sistema de archivos NFS."], correct: 2 },
    { question: "22. Una tabla hash, cuando se da una colisión al insertar un elemento (compuesto de clave y valor), significa que:", answers: ["El valor obtenido al aplicar la función resumen a la clave del elemento coincide con otro ya almacenado.", "Se ha llegado al límite de tamaño que se usó para dimensionar la tabla, y se ha sobrescrito un elemento.", "Ese mismo elemento (tanto su clave como su valor) ya existía previamente en la tabla", "El valor del elemento ya se encuentra almacenado por lo que sería redundante almacenar el nuevo."], correct: 0 },
    { question: "23. Indique cuál de los siguientes sistemas de archivos se corresponde con el nuevo desarrollado por Microsoft y que fue presentado junto a Windows Server 2012:", answers: ["ReFS", "NTFS", "HPFS", "CSFS"], correct: 0 },
    { question: "24. Podremos almacenar un fichero de 6 GB en un dispositivo, si el sistema de ficheros con el que está formateado es:", answers: ["FAT32.", "NTFS.", "HPFS.", "ISO 9660:1988 Level 2."], correct: 1 },
    { question: "25. ext3 es uno de los sistemas de archivos más utilizados en las distribuciones actuales de Linux. Es un journaling filesystem. Esto significa que:", answers: ["El sistema operativo mantiene un registro de las tareas que realiza el administrador durante una jornada", "El sistema de ficheros no sufre fragmentación", "El sistema de ficheros soporta transacciones", "El sistema de ficheros recupera los bloques de disco dañados."], correct: 2 },
    { question: "26. Le proponen formatear un disco y le facilitan una lista de restricciones que tienen los distintos sistemas de archivos en Windows. Usted detecta que una de ellas es falsa, indique cuál.", answers: ["El sistema de archivos FAT puede albergar archivos de un tamaño máximo de 2 GB.", "El sistema de archivos FAT32 no puede direccionar más de 32 GB en un sistema Windows 2000.", "El sistema de archivos FAT32 puede direccionar volúmenes de hasta 2 TB.", "El sistema de archivos NTFS no puede albergar archivos mayores de 2 TB."], correct: 3 },
    { question: "27. De los siguientes tipos de ficheros, ¿cuál de ellos tiene, en cada registro, un enlace al siguiente registro?", answers: ["Ficheros secuenciales simples.", "Ficheros secuenciales encadenados.", "Ficheros secuenciales indexados.", "Ninguna es correcta."], correct: 1 },
    { question: "28. ¿Qué tipo de organización de fichero tiene como principal inconveniente que puede provocar colisiones de las claves de direccionamiento?", answers: ["Organización indexada.", "Organización direccionada dispersa.", "Organización direccionada directa.", "Organización secuencial."], correct: 1 },
    { question: "29. De los sistemas de ficheros siguientes, ¿cuál identificarías con los sistemas operativos Linux?", answers: ["NTFS.", "UFS.", "HFS.", "EXT3."], correct: 3 },
    { question: "30. ¿Cuál de los siguientes sistemas de archivos NO fue creado para Windows?", answers: ["NTFS", "FAT16", "FAT32", "Ext2"], correct: 3 }	
];